<resources>
    <string name="app_name">AeroClubApp</string>
    <string name="open_nav">Open Navigation Drawer</string>
    <string name="close_nav">Close Navigation Drawer</string>


    //parachutisme
    <string name="parachutisme">
        \nVivez l ultime sensation de liberté en expérimentant notre service de parachutisme extrême.
        \nNotre équipe de professionnels chevronnés vous guidera à travers une expérience inoubliable de chute libre. Que vous soyez novice ou parachutiste expérimenté, nous offrons des options adaptées à tous les niveaux d habileté.

        \n\nForfait Découverte - Tandem Enthousiaste

        \n\nDurée: Environ 3 heures (formation préalable et saut)
        \nDescription: Dans ce forfait, vous serez attaché à un instructeur expérimenté pour un saut en tandem. Vous aurez une brève séance de formation pour vous familiariser avec les procédures de sécurité et les mouvements pendant la chute libre.
        \nTarif: 250 €
        \n\nForfait Aventure - Saut en Solo Assisté

        \n\nDurée: Environ 6 heures (formation préalable, saut et débriefing)
        \nDescription: Pour ceux qui aspirent à un niveau d indépendance, ce forfait offre une formation approfondie en chute libre et en déploiement du parachute. Vous réaliserez un saut en solo, mais avec un parachute équipé d un système de déclenchement automatique en cas de besoin.
        \nTarif: 400 € (comprenant une formation étendue)
        \n\nForfait Expert - Formation au Parachutisme

        \n\nDurée: Programme sur plusieurs jours (formation complète, plusieurs sauts en solo, séances théoriques)
        \nDescription: Pour les passionnés qui souhaitent maîtriser l art du parachutisme, notre forfait Expert offre une formation complète. Vous apprendrez à gérer chaque aspect de la chute libre, de l altitude à la navigation, en passant par le contrôle de la trajectoire.
        \nTarif: 1200 € (comprenant la formation approfondie et plusieurs sauts en solo)
        \n\nOptions Supplémentaires

        \n\nVidéo du Saut: Capturez vos moments mémorables grâce à une vidéo professionnelle de votre saut. Tarif: 75 €
        \nPhotos Haute Résolution: Des photographies saisissantes prises par un photographe professionnel tout au long de votre expérience. Tarif: 50 €
        \n\nVeuillez noter que les tarifs et les descriptions sont sujets à changement et peuvent varier en fonction de la localisation, des conditions météorologiques et d autres facteurs. La sécurité de nos clients est notre priorité absolue, et notre équipe garantit le respect des normes de sécurité les plus strictes pour vous offrir une expérience de parachutisme inoubliable.</string>


    //ulm
    <string name="ulm">Nous mettons à votre disposition une flotte diversifiée d avions pour répondre à vos besoins, que ce soit pour l instruction au pilotage ou pour des voyages aériens. Voici les avions disponibles, leurs tarifs et leurs utilisations :

        \n\n1. Robin DR 400 120cv (F-GDES)

        \n\nTarif pour Vol en Solo : 161,60 €/heure
        \nTarif pour Vol avec Instruction : 161,60 €/heure
        \nUtilisation : Principalement destiné aux activités de formation et d apprentissage.
        \n\n2. PIPER PA 28 180cv (F-GIDI)

        \n\nTarif pour Vol en Solo : 195 €/heure
        \nTarif pour Vol avec Instruction : 195 €/heure
        \nUtilisation : Idéal pour les voyages aériens et les explorations.
        \n\nPériode d ouverture

        \nOuverture quotidienne : Du 15 avril au 15 octobre
        \nOuverture hors saison : Les samedis, dimanches et jours fériés
        \n\nNous vous offrons une flexibilité exceptionnelle pour planifier vos aventures aériennes. Que vous soyez en quête d apprentissage ou que vous souhaitiez explorer le ciel, notre équipe est là pour vous accompagner. Veuillez noter que les tarifs et les horaires peuvent être sujets à des ajustements. N hésitez pas à nous contacter pour plus d informations ou pour réserver votre expérience aérienne.</string>


    //baptèmes de l air
    <string name="bapteme">Commencez par un vol d initiation
        \nSans engagement de votre part, testez une première leçon théorique suivie d un vol d environ 30 min avec un instructeur en étant vous-même aux commandes
        \nVous décidez ensuite de poursuivre ou non votre formation.. Coût 150€</string>


    //pilotage
    <string name="pilotage">Des pilotes instructeurs qualidés bénévoles idsponibles
        \nVous apprendrez le pilotage d un avion de toursime et la navigation aérienne.
        \n4 instructeurs sont disponibles pour assurer la formation régulière des élèves pilotes et leur perfectionnement.
        \n\nL aéroclub dispose de deux avions: un triplace école et un quadriplace pour les voyages et le perfectionnement à la navigation</string>

    //BB
    <string name="BB">Le Brevet de Base (BB)\nAvoir 15 ans révolus le jour de l épreuve pratique en vol.\nMinimum de 6h en double commande, 4h en solo et 20 atterrissages\nExamen théorique de 1h (60 questions à choix multiples)\nAptitude physique et mentale reconnue par un médecin agréé\nLe BB permet de voler seul à bord dans un rayon de 30 km autour de l aérodrome</string>

    //LAPL
    <string name="LAPL">Avoir 17 ans révolus pour l épreuve pratique et 16 ans pour le 1* vol solo.\nMinimum de 30h de vol dont 15h en double-commande et 6h en solo comprenant 3h de navigation dont un voyage seul à bord de plus de 145 km\nExamen théorique en 2 épreuves de 120 QCM\nCertificat médical pour LAPL. Electrocardiogramme si plus de 40 ans.\nLe LAPL permet d emmener 3 passagers pour des vols de jour dans toute l Union Européenne, après 10h de vol solo. Qualification vol de nuit possible sur notre terrain.</string>

    //PPL
    <string name="PPL">Avoir 17 ans révolus pour l épreuve pratique et 16 ans pour le 1e vol solo.\nMinimum de 45 heures de vol dont 25h en double commande et 10heures en solo comprenant 5 heures de navigation dont un voyage seul à bord de plus de 270 km.\nExamen théorique en 2 épreuves de 120 QCM\nCertificat médical de classe 2-électrocardiogramme obligatoire si plus de 40 ans\nLe PPL permet de piloter des avions de plus de 2 tonnes et d emmener des passagers partout dans le monde. Permet de viser les qualifications IFR (vol aux instruments), bimoteur, vol de nuit, hydravion, langue anglaise, voltige, vol en montagne, remorquage de planeurs, largage paras,</string>

    //stationnement
    <string name="stationnement">
        \nRedevance d atterrissage pour avions mono-turbine (non basé) :
        \n\nWeek-end/Jour férié : 34.50€ Hors Taxes / 6.90€ TVA / 41.40€ TTC
        \nSemaine : 31.17€ Hors Taxes / 6.23€ TVA / 37.40€ TTC
        \nAvion basé (mensuel) : 113.00€ Hors Taxes / 22.60€ TVA / 135.60€ TTC
        \nAvion basé (unité) : 15.25€ Hors Taxes / 3.05€ TVA / 18.30€ TTC
        \n\nRedevance d atterrissage pour avions bi-turbine (non basé) :

            \nWeek-end/Jour férié : 41.17€ Hors Taxes / 8.23€ TVA / 49.40€ TTC
            \nSemaine : 37.17€ Hors Taxes / 7.43€ TVA / 44.60€ TTC
            \nAvion basé (mensuel) : 120.00€ Hors Taxes / 24.00€ TVA / 144.00€ TTC
            \nAvion basé (unité) : 18.00€ Hors Taxes / 3.60€ TVA / 21.60€ TTC
        \n\nLe tarif de la redevance est ajusté en fonction du groupe acoustique de l aéronef et de l heure d atterrissage. Les coefficients sont les suivants :

        \n\nGroupe acoustique :

        \n\nJour et soir (6h00-22h00) : 1 -> coefficient 1.300 ; 2 -> coefficient 1.200 ; 3 -> coefficient 1.150 ; 4 -> coefficient 1.000 ; 5a -> coefficient 0.850 ; 5b -> coefficient 0.700
            \nNuit (22h00-6h00) : 1 -> coefficient 4.000 ; 2 -> coefficient 1.800 ; 3 -> coefficient 1.725 ; 4 -> coefficient 1.500 ; 5a -> coefficient 1.275 ; 5b -> coefficient 1.050
        \n\nPour les hélicoptères ou ULM non basés, la redevance d atterrissage est réduite de 50% par rapport aux tarifs mentionnés ci-dessus.

        \n\nFrais de dossiers : Une majoration de 31€ (25,83€ HTVA) est appliquée au total de la facture impayée le jour du mouvement pour couvrir les frais de recherches et de dossier.

        \n\nRedevance de balisage (par unité de 30 minutes) :

        \n\nHors Taxes : 13.00€
            \nTVA : 2.60€
            \nTTC : 15.60€
        \n\nRedevance pour le stationnement extérieur (par m² de surface au sol et par semaine indivisible, avec une franchise de 2 semaines) :

        \n\nHors Taxes : 2.30€
            \nTVA : 0.46€
            \nTTC : 2.76€
        \n\nRedevance  abris pour les avions basés, en fonction de la surface S (longueur * envergure) et de la masse maximum au décollage M :

        \n\nS &lt; 60m², M &lt; 0.5t : Tarif mensuel HT - 150,00€ / TTC - 180,00€ ; Tarif journalier HT - 5,50€ / TTC - 6,60€ ; Tarif journalier aéronefs non-basés HT - 9,38€ / TTC - 11,25€
            \n60m² ≤ S &lt; 100m², 0.5 ≤ M &lt; 1t : Tarif mensuel HT - 116.67€ / TTC - 140.00€ ; Tarif journalier HT - 4.33€ / TTC - 5.20€ ; Tarif journalier aéronefs non-basés HT - 7.29€ / TTC - 8.75€
            \n100m² &lt; S, 1t &lt; M : Tarif mensuel HT - 70.83€ / TTC - 85.00€ ; Tarif journalier HT - 2.63€ / TTC - 3.15€ ; Tarif journalier aéronefs non-basés HT - 4.42€ / TTC - 5.30€</string>

    //nettoyage
    <string name="nettoyage">
        \n\nTaille de l aéronef : Les frais de nettoyage peuvent varier en fonction de la taille de l aéronef, mesurée en termes de longueur et d envergure. Plus l aéronef est grand, plus les frais de nettoyage peuvent être élevés.

        \n\nDurée du stationnement : Si l aéronef reste stationné pendant une période prolongée, les frais de nettoyage pourraient augmenter en raison de l accumulation de saleté et de poussière.

        \n\nNiveau de saleté : Les frais de nettoyage pourraient être ajustés en fonction du niveau de saleté ou de détérioration de l aéronef. Un avion très sale nécessiterait un nettoyage plus approfondi et donc des frais plus élevés.

        \n\nType de débris : Si l aéronef a transporté des marchandises ou des matériaux particulièrement salissants, tels que produits chimiques ou produits pétroliers, les frais de nettoyage pourraient être augmentés pour tenir compte du nettoyage spécialisé requis.

        \n\nZone de circulation : Les frais de nettoyage peuvent être différents selon les zones d utilisation de l aéroport ou de la piste. Par exemple, des frais supplémentaires pourraient être appliqués si l aéronef a atterri ou décollé dans une zone boueuse.

        \n\nFréquence du nettoyage : Certains propriétaires d aéronefs pourraient bénéficier de réductions sur les frais de nettoyage s ils souscrivent à des programmes d entretien régulier.

        \n\nForfait nettoyage : Une option pourrait être de proposer différents forfaits de nettoyage, allant du nettoyage de base au nettoyage complet et détaillé, avec des tarifs variables en fonction du niveau de service choisi.

        \n\nAvion basé ou non basé : Les avions basés à l aéroport pourraient bénéficier de tarifs préférentiels pour les frais de nettoyage, tandis que les avions non basés pourraient être soumis à des frais plus élevés en raison de l utilisation occasionnelle des installations de nettoyage.

        \n\nServices additionnels : Des frais supplémentaires pourraient être facturés pour des services spéciaux tels que le nettoyage des réservoirs de carburant, le nettoyage des toilettes, etc.</string>


    //ravitaillement
    <string name="ravitaillement">
    \nVoici les prix des produits pétroliers avec les montants hors taxes (HT), la taxe sur la
    valeur ajoutée (TVA) à 20%, et les prix toutes taxes comprises (TTC) :

    \n\nJETA1 Sans TIC :

    \n\nPrix HT : 1,01 €
    \nTVA 20% : 0,20 €
    \nPrix TTC : 1,21 €
    \n\nAVGAS 100LL Sans TIC :

    \n\nPrix HT : 1,50 €
    \nTVA 20% : 0,30 €
    \nPrix TTC : 1,80 €
    \n\nJETA1 A1 + TIC :

    \n\nPrix HT : 1,36 €
    \nTVA 20% : 0,27 €
    \nPrix TTC : 1,63 €
    \n\nAVGAS 100LL TIC :

    \n\nPrix HT : 1,92 €
    \nTVA 20% : 0,38 €
    \nPrix TTC : 2,30 €
    \n\nCes prix reflètent les montants hors taxes, la TVA applicable à 20%, et les prix toutes
    taxes comprises pour les différents types de produits pétroliers. Notez que la présence de la
    Taxe Intérieure de Consommation (TIC) entraîne une variation des prix TTC.</string>

    //meteo
    <string name="meteo">
        \nCheck la météo sur Internet gros iench</string>
</resources>